\documentclass[a4paper]{book}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{bm}
\usepackage{color}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{url}
\usepackage[version=4]{mhchem}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{geometry}
\graphicspath{{./Graphiken/},{./figures/},{./pictures/}}
\declaretheorem[name=Beispiel]{example}
\declaretheorem[name=Definition]{definition}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[pdftex,colorlinks,linkcolor=blue,citecolor=blue,backref]{hyperref}
\hypersetup{
	pdftitle={Skript Experimentalphysik II Dieter Horns},
	pdfauthor={Prof.Dr. Dieter Horns},
	pdfsubject={Physik, Experimentalphysik, Vorlesung},
	pdfkeywords={Physik II, Experimentalphysik},
	bookmarksnumbered=true,     
	bookmarksopen=true,         
	bookmarksopenlevel=1,       
	colorlinks=true,            
	pdfstartview=Fit,           
	pdfpagemode=UseOutlines,    % this is the option you were lookin for
	pdfpagelayout=TwoPageRight
}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{subfigure}

% -- Latin encoding
%\usepackage{ngerman}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[greek,ngerman]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\newenvironment{wichtig}[1][]{%                                           
	% Code for box design goes here.                                     
	\mdfsetup{%                                                               
		frametitle={%
			\tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt] 
			\node[anchor=east,rectangle,fill=blue!20]{\strut #1};}}
	\mdfsetup{innertopmargin=10pt,linecolor=blue!20,linewidth=2pt,topline=true,	frametitleaboveskip=\dimexpr-\ht\strutbox\relax}
				\begin{mdframed}[]\relax}{                                          
			\end{mdframed}}

\usepackage[cuteinductors,europeanresistors]{circuitikz}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{angles}

\newcommand*\Laplace{\mathop{}\!\mathbin\bigtriangleup}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\usepackage{makeidx}       
\def\@maketitle{
	\raggedright
	\includegraphics[width = 40mm]{figures/logo.png}\\[8ex]
	\begin{center}
		{\Huge \bfseries \sffamily \@title }\\[4ex] 
		{\Large  \@author}\\[4ex] 
		\@date\\[8ex]		
	\end{center}}
	\makeatother
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1.2ex}

% ------------------------------
\makeindex

\begin{document}
	
\begin{titlepage}
\raggedright
\includegraphics[width = 80mm]{figures/logo.png}\\[8ex]
\vfill
\begin{center}
{\bfseries \Huge Begleitendes Skript f\"ur die Vorlesung 
	Experimentalphysik II }\\[+2cm]
{\large Prof. Dr. Dieter Horns, \today}
\vfill
\def\zangle{-10}
\def\xangle{20}
\begin{tikzpicture}[x=(\xangle:0.75cm), y=(90:1cm), z=(\zangle:3.5cm),
>=stealth, line cap=round, line join=round,
lines/.style={gray!50, thick},
axis/.style={black, thick},
plate/.style={fill, opacity=0.875},markers/.style={orange, thick},
reflector/.style={fill=black!60!white, opacity=0.3}]
\node [yslant=tan(\zangle), above=0.25cm, align=center,font=\small] at
(1,0.5,1.5){E,B Feldvektoren };
\draw [axis, ->] (0,0,0.0) -- (0,0,3.5);
\foreach \k [evaluate={%
	\i=\k*5.625;
	\j=\i>0 ? \i : 0;
	\a=90-\i;
	\b=90-\j;
	\c=int(mod(\k,4));}]
in {0,...,192}{
	\ifnum\c=0
	\draw [->] (0,0,\i/360) -- ++(-sin \a, 0, 0);
	\draw [->] (0,0,\i/360) -- ++(sin \a,0,0);
	\draw [->,red] (0,0,\i/360) -- ++(0,cos \a,0);
	\draw [->,red] (0,0,\i/360) -- ++ (0,-cos \a,0);
	\fi
}
\filldraw[reflector] (-1.5,-1.5,3.125) -- (1.5,-1.5,3.125) -- (1.5,1.5,3.125) -- (-1.5,1.5,3.125) -- (-1.5,-1.5,3.125)
node[below, sloped, near end]{Reflektor};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{titlepage}


\newpage\mbox{}
\section*{Vorbemerkungen}
Das vorliegende Skript ist \textit{perpetual work in progress}. 
Bitte seien Sie
nachsichtig mit mir und helfen bei der Verbesserung des Skripts -- produktive
Kommentare und Vorschläge sind herzlich willkommen. Offensichtlich ist noch nicht alles abgedeckt.  Denken Sie auch
daran, dass dies kein Lehrbuch ist und auch nicht sein soll. Die Darstellung
ist bewusst knapp gehalten und sehr eng mit der Vorlesung verkn\"upft. 
Konsultieren Sie auch die empfohlenen Lehrb\"ucher, insbesondere finden sich dort weitere Übungsaufgaben. \\

{\flushright{Prof. Dr. Dieter Horns, Mai 2024.}}\newpage

\newpage
\hypertarget{contents}{}
\tableofcontents
\newpage
\input{einleitung}
\input{elektrostatik}
\input{elektrischeleitung}
\input{statischemagnetfelder}
\input{induktion}
\input{maxwell_gleichungen}
%\setcounter{page}{106}
%\setcounter{chapter}{6}
\input{ac_circuit}
\input{em_waves}
\input{geometrical_optics}
\input{wellenoptik}
\printindex
\begin{appendices}
\input{Formelsammlung}
\input{chargedshell}
\end{appendices}
\end{document}
